// const

1. #define대신 const, enum, inline을 사용하자

왜?
#define ASPECT_RATIO 1.653 의 경우
우리는 ASPECT_RATIO로 알지만, 컴파일러에게 넘어가기전 숫자 상수로 밀어버리게 됨
따라서 에러메시지에 ASPECT_RATIO가 아닌 1.653으로 나타남

따라서
매크로 대신 const 상수를 사용하자!
상수를 사용할 경우 기호 테이블에 들어감. 디버깅시 확인가능
부동소수점 실수 타입일 경우, 컴파일을 거친 최종 코드 크기가 더 작게 나올 수 있음
-> 코드에서 ASPECT_RATIO를 사용한 코드마다 1.653으로 변경하는 사본이 생기기 때문

2. 클래스 내에 static 멤버
class GamePlayer{
private:
	static const int NumTurns;	// 상수 선언 (정의 X 가능)
}

주소를 취하지 않는 한, 정의 없이 선언만 해도 아무 문제가 없게 되어있음.
이 때 클래스 상수의 정의는 cpp파일에 두어야한다. h에 놓을경우 클래스 상수의 초기값은 해당 상수가 선언된 시점에서 바로 초기화됨
-> 예제: [const 멤버 static]

(1~2) 정리
- 단순한 상수를 사용할때는, #define보다 const객체 혹은 enum을 우선 생각하자.
- #define 매크로 함수는 좋지않다. 인라인(template) 함수를 우선으로 만들자

---------------------------------------------------------------------------------------
3. const 위치에 따른 정의
- const char* p : 객체가 const / 포인터는 non-const
  (char const* p와 동일)
- char* const p : 포인터가 const / 객체는 non-const
  (즉 객체를 가리키고 있는 포인터를 변경할 수 없다.)
- const char* const p : 둘다 const
-> 예제: const 위치에 따른 정의

4. 상수 멤버 함수
예시)
const X operator*()일경우
if (a*b = c) 컴파일러에서 이러한 오타방지 가능 (==인데 =만 쓴경우)

(const) X operator[] () 일경우 : X의 값이 const
X operator[] () const 일경우 : 함수 자체가 const (operator 함수내에 값변경이 일어나지 않음.)

5. 논리적 상수성
const 객체로 생성했지만, 값이 변경되어 버리는 상황이 발생
-> 예제: const 논리적상수성
-> 상수형과 비상수형 operator함수를 제작하자.

6. const멤버함수 및 non-const 멤버함수내에서 중복현상 피하기
mutable을 사용시 const함수내에서 쓰기가 가능
상수멤버함수와 비상수멤버함수에서 같은 검사 코드가 발생했을시
중복코드를 없애보자.
-> 예제: const 상수멤버 비상수멤버 중복현상 피하기
-> 비상수멤버함수에서 상수멤버함수를 호출

(3~6) 정리
- const를 붙여 선언하면 컴파일러가 에러를 잡는데 도움을 줌.
- 논리적 상수성을 사용해서 프로그래밍 해야함
- 상수멤버 및 비상수 멤버함수가 기능적으로 서로 똑같을 경우, 코드중복을 피하기 위해 비상수함수가 상수함수를 호출하도록 만들어라.